以自己尿液頂包代釋囚驗毒判囚 懲教員提司法覆核圖保退休金

兩名懲教人員2009年無依程序探訪戒毒釋囚，更用自己尿液頂包送檢，再填假報告呈交上級，令釋囚通過監管。兩人承認公職人員行為失當罪，判囚3個月。其中前一級懲教助理梁肇榮今日入稟高等法院提司法覆核，要求法庭頒令終止取消退休金程序。

申請人梁肇榮，答辯人為懲教署長林國良、公務員事務局長羅智光，及行政長官林鄭月娥。申請人在入稟狀中要求法庭頒令永久終止「取消本人退休金的程序」，宣告署長聲稱其行為失當罪行核證並無法律效力，惟入稟狀未有透露其他詳情。

祝佢早日生癌死

犯左法仲想納稅人養佢

打撚到佢上終審